[I/A] 第二銀河

科幻遊戲《第二銀河》宣布將於 9 月 10 日上午 9 時開放預先下載，並於當日晚上 23 時 59 分正式公測。官方表示，《第二銀河》全球同服支援繁體中文、簡體中文及英文三種語言，玩家在銀河中將和來自世界各地的同好一起進行遊戲，可以享受自我探索星際的樂趣，也可以與其他玩家爭奪宇宙中的稀有資源，聯盟和軍團之間將爆發千人等級的星系大會戰，一場空前的太空戰爭即將展開。

Gameplay:

在移動操作上，玩家可透過雙擊屏幕中的非按鈕區域，指揮艦船向所點擊方向移動。（支持 3D Touch 的手機則可直接重壓該地區。）除了透過觸屏移動外，玩家還能針對所選擇的目標對象執行指令，包括：與目標進行互動、靠近目標、遠離目標、觀察目標等，此外，必要時還能使用艦船自帶的「推進器」進行加速移動，在宇宙戰鬥中，無論是追擊或撤退都是一大利器。

戰鬥系統上，攻擊可透過畫面右下方的鎖定按鈕，讓艦船鎖定目標自動開火，玩家只要在合適的時機，點選裝配武器進行攻擊即可，但由於每種武器都有它所需的冷卻時間，所以在攻擊時也需注意到各式武器的使用時機；防禦方面，可點選艦船所自帶的「護盾修理器」防禦敵人來自四面八方的攻擊。

本作同時也擬真了宇宙中不同的空間環境，而這些空間環境被稱為「狀態區域」，在艦船駛入狀態區域前，最好能事先調查好欲前往的狀態區域，所影響艦船的能量、航速、防禦、躍遷等狀態，以免影響任務的執行。最後在戰鬥中，最需要時刻留意的是艦船兩側的四色狀態條，它們分別代表：艦船護盾值（綠色條）、艦船裝甲值（黃色條）、艦船能量值（藍色條）、艦船速度（白色條）

當艦船護甲值歸 0 時，艦船也將被擊毀，成為宇宙殘骸。執行任務時，玩家們小心地注意這些狀態變化，會更有助於提高在宇宙中生存的機會。